% !TEX root= ../hw1.tex

\section{Задача 1}

Найти асимптотику для $\frac{(9n+3k)!}{(5n)!(3n + k)!(n+k)!k!}$, при $n \rightarrow +\infty$

\textbf{Решение:}

\begin{equation}
\begin{aligned}
    \frac{
        (9n+3k)!
    }{
        (5n)!(3n + k)!(n+k)!k!
    }
&\myeq{1}
\\
\myeq{1}
    \frac{
        \sqrt{2\pi (9n+3k)}
        \left(
            \frac{
                9n+3k
            }{
                e
            }
        \right)
        ^{9n+3k}
    }{
        \sqrt{2\pi 5n}
        \left(
        \frac{
            5n
        }{
            e
        }
        \right)
        ^{5n}
        %
        \sqrt{2\pi (3n+k)}
        \left(
        \frac{
            3n+k
        }{
            e
        }
        \right)
        ^{3n+k}
        %
        \sqrt{2\pi (n+k)}
        \left(
        \frac{
            n+k
        }{
            e
        }
        \right)
        ^{n+k}
        %
        k!
    }
&\myeq{2}
\\
\myeq{2}
    \frac{1}{k!}
    \sqrt{
        \frac{
            2\pi (9n+3k)
        }{
            2\pi 5n
            \cdot %
            2\pi (3n+k)
            \cdot %
            2\pi (n+k)
        }
    }
\cdot
\\
\cdot
    \left(
        \frac{
            9n+3k
        }{
            5n
        }
    \right)
    ^{5n}
    %
    \left(
    \frac{
        9n+3k
    }{
        3n+k
    }
    \right)
    ^{3n+k}
    %
    \left(
    \frac{
        9n+3k
    }{
        n+k
    }
    \right)
    ^{n+k}
    %
    \left(
    \frac{
        9n+3k
    }{
        e
    }
    \right)^k
\end{aligned}
\end{equation}

[1] т.к. $n \to \infty$, то факториалы можем расписать по формуле Стирлинга

[2] Сократим $e$, внесём всё под корень и распишем степень

\begin{equation}
\begin{aligned}
\sqrt{
    \frac{
        2\pi (9n+3k)
    }{
        2\pi 5n
        \cdot %
        2\pi (3n+k)
        \cdot %
        2\pi (n+k)
    }
}
\sim
\sqrt{
    \frac{
        9n
    }{
        4\pi^2 5n \cdot 3n \cdot n
    }
}
=
\frac{
    3^{\frac{1}{2}}
}{2\cdot 5^{\frac{1}{2}}\pi n}
\end{aligned}
\end{equation}

\begin{equation}
\begin{aligned}
    \left(
        \frac{
            9n+3k
        }{
            5n
        }
    \right)
    ^{5n}
=
    \left(
        \frac{9}{5}
    \right)^{5n}
    \left(
        1+
        \frac{
            \frac{5}{3}k
        }{5n}
    \right)^{5n}
\sim
    \frac{3^{10n}}{5^{5n}}
    e^{
        \frac{5}{3}k
    }
\end{aligned}
\end{equation}

\begin{equation}
\begin{aligned}
    \left(
        \frac{
            9n+3k
        }{
            3n+k
        }
    \right)
    ^{3n+k}
=
    3^{3n} 3^k
\end{aligned}
\end{equation}

\begin{equation}
\begin{aligned}
    \left(
        \frac{
            9n+3k
        }{
            n+k
        }
    \right)
    ^{n+k}
=
    9^{n+k}
    \left(
        1-
        \frac{
            \frac{2}{3}k
        }{n+k}
    \right)^{n+k}
\sim
    9^{n+k}
    e^{
        -\frac{2}{3}k
    }
=
    3^{2n} 3^{2k}
    e^{
        -\frac{2}{3}k
    }
\end{aligned}
\end{equation}

\begin{equation}
\begin{aligned}
    \left(
        \frac{
            9n+3k
        }{
            e
        }
    \right)^k
\sim
    \frac{3^{2k} n^k}{e^k}
\end{aligned}
\end{equation}

В результате получим:

\begin{equation}
\begin{aligned}
    \frac{1}{k!}
\cdot
    \frac{
        3^{\frac{1}{2}}
    }{2\cdot 5^{\frac{1}{2}}\pi n}
\cdot
    \frac{3^{10n}}{5^{5n}}
    e^{
        \frac{5}{3}k
    }
\cdot
    3^{3n} 3^k
\cdot
    3^{2n} 3^{2k}
    e^{
        -\frac{2}{3}k
    }
\cdot
    \frac{3^{2k} n^k}{e^k}
=
\\
=
    \frac{1}{2\cdot k!\pi}
\cdot
    \frac{
        3^{15n+5k+\frac{1}{2}}
    }{
        5^{5n+\frac{1}{2}}
    }
    n^{k-1}
\end{aligned}
\end{equation}


\textbf{Ответ:}
\[
    \frac{1}{2\cdot k!\pi}
\cdot
    \frac{
        3^{15n+5k+\frac{1}{2}}
    }{
        5^{5n+\frac{1}{2}}
    }
    n^{k-1}
\]

